1. The ” var” and “function” are known as _____________.

ANS:- d. Declaration statements. 
Both var and function are used to assign a variable name.

2. Which of these is a correct output for the JavaScript code given below?

string X= “Hey”;

string Y=”There”;

alert(X+Y);

ANS:- c. HeyThere
+ operator is used to add numeric values and concatinate string values.As Hey and There are string values the output in alert function will display HeyThere on alert window.

3. Which of these is known as the Equality operator used for checking whether both the values are equal?

ANS:- c. === 
"==" and '===' are known as equality operators, but both perform different result. "==" will partially validate both the values are equal or not where as '===' validate absolute equal in both the values.
Example:- 1 == "1"; //true
		99 === "99"	//false as one us number and other one is a string value


4. function sayHi() {
  console.log(name);
  console.log(age);
  var name = 'Lydia';
  let age = 21;
}

sayHi();
ANS: D: undefined and ReferenceError
js runs from top to down and in 2nd line name is not defined and referenceerror as age is refered at the last.

5. for (var i = 0; i < 3; i++) {
    setTimeout(() => console.log(i), 1);
  }
  
  for (let i = 0; i < 3; i++) {
    setTimeout(() => console.log(i), 1);
  }

ANS:- C: 3 3 3 and 0 1 2


6.function Person(firstName, lastName) {
  this.firstName = firstName;
  this.lastName = lastName;
}

const lydia = new Person('Lydia', 'Hallie');
const sarah = Person('Sarah', 'Smith');

console.log(lydia);
console.log(sarah);
A: Person {firstName: "Lydia", lastName: "Hallie"} and undefined
B: Person {firstName: "Lydia", lastName: "Hallie"} and Person {firstName: "Sarah", lastName: "Smith"}
C: Person {firstName: "Lydia", lastName: "Hallie"} and {}
D:Person {firstName: "Lydia", lastName: "Hallie"} and ReferenceError

7.function sum(a, b) {
    return a + b;
  }
  
  sum(1, '2');
ANS: C: "12"
+ operator adds two different data types.

8. let number = 0;
console.log(number++);//0
console.log(++number);//2
console.log(number);//2

ANS: C: 0 2 2

9. var num = 8;
var num = 10;

console.log(num);
ANS:- B: 10.
10 is the newly updated value of num so 10 will displayed in the log.

10. const obj = { a: 'one', b: 'two', a: 'three' };
console.log(obj);
ANS: C: { a: "three", b: "two" }
The above ans will be displayed because the newly updated value of a is "three" and b value did not change from "two" .

11. Output of code 
var text = 'outside';
function logIt(){
    console.log(text);
    var text = 'inside';
};
logIt();
ANS: undefined error will be displayed as text='outside' is defined out side of function block outside value will not be considered inside function block hence undefined error will be displayed in the console log.

12. Write program to call the getUsers then print users using callback, promise.
13. What is call apply bind explain this with the help of example.
14.Explain Hoisting with example.

15. Output of this code
var length = 10;
function fn() {
    console.log(this.length);
}

var obj = {
  length: 5,
  method: function(fn) {
    fn();
    arguments[0]();
  }
};

obj.method(fn, 1);

16. what would following code return 

console.log(typeof typeof 1);
ANS:- String

17. write a progroam to delete employee whose age is 18 
[
    {
        id:1,
        age:40
    },
    {
        id:2,
        age:50
    },
    {
        id:3,
        age:40
    },
    {
        id:4,
        age:20
    }
]

18. Write a program to check number is palidrome or not. 
19 . Write a program to remove duplicate from array 
    [30,45,60,20,30,55]

ANS: var arr = [30,45,60,20,30,55]
    function removeDuplicates(arr) {
        return arr.filter((item,
            index) => arr.indexOf(item) === index);
    }
 
    console.log(removeDuplicates(arr));


20. Write a piece of code to center a div vertically and horizontally.
ANS:- 
div {
  display: flex;
  justify-content: center;
  align-items: center;
  height: 100vh;
}
